## 頻率計數器基礎
- 概念

  頻率 = 每秒震動的次數，利用一個可開啟1秒鐘的開關，計算一秒內輸入波形震動的次數

- 需求
  - 元件1，`舒密特觸發器`，將任意的波形都轉換為矩形波，方便進行計數

  - 元件2，`震盪器 + 分頻器 + AND 邏輯閘`，用來模擬可開啟一秒的開關
    ```
    例如，一個 32.768khz 的振盪器，經過 17分頻器後，可以得到 0.5hz (開關各1秒) 的脈波，
    脈波經過AND閘後，就形成可開啟一秒的開關器
    ```

  - 元件3，`BCD計數器`
    - 將計數值以`二進制`的方式輸出
    - Reset 接腳為 HIGH 時，將計數器的值送出，並觸發 RESET，將計數器的內容清空為 0
    - 使用時，會將 Reset 接腳加上`反向器`，使 `Reset 工作在 LOW 狀態`

  - 元件4，`數據栓鎖器`，顯示資料前的資料暫存
    - 在 clock 的上升沿時，更新數據，將輸入的數據讀入內部的緩衝
    - 使用時，會將 clock 接腳加上`反向器`，使在`下降沿時才會進行更新數據工作`

  - 元件5，`七段顯示器`
    - 可使用 HC4511 晶片，將 BCD 碼轉換為七段顯示器碼輸出

- 完整電路
  - 任意波形經過`疏密特`進行波形整形
  - 波形經過由`振盪器+分頻器+AND`組成的開關，以獲取一秒內的振盪波形
  - 振盪波形經過`計數器`進行計數
  - 在 clock = 下降沿時，`數據栓鎖器`將數據送給顯示
  - 在 clock = LOW 時，將計數器的值傳遞給栓鎖器，並將計數器清空為 0

  <img src="freq-count-circuit.png" width=80% height=auto>

## Ref
- [頻率計數器是怎麼工作的](https://www.youtube.com/watch?v=HQGPVXK88ok)